Циклы по простому нужны для ситуаций, когда нужно сделать одно и тоже действие n-ое количество раз, либо же что-то посчитать при заданных условиях. Все возможные периодические действия можно делать с помощью циклов for, while и do - while.
